張路：美斯已不符合足球趨勢 冠軍球隊不會用他

在解說阿仙奴同利物浦的社區盾杯時，張路張指導再次回應了此前談論美斯時引發的爭議。（相關閱讀：張路：任何強隊可能都沒美斯位置 上他等於缺半個人）

張路稱：「那天節目也沒太走心，就那麼說了，可能有球迷不太好接受，我沒黑美斯的意思，咱倆（張路和詹俊）這麼多年一直對美斯有高度評價，甚至我認為美斯在某些方面是前無古人後無來者，尤其是他在禁區裡4-5人包夾的情況下，那種能力真是前無古人後無來者，朗拿度也不行。」

「所以說我們不是對某一個人來評價，我們是客觀評價，從足球的角度，從每個隊戰術需要的來分析這個問題。曼城需不需要美斯，當球隊的鋒線已經非常完整，再引進美斯對他整體的衝擊是非常大的，還不說資金上的事情。」

「為什麼我說美斯，有些人曲解我的意思，有人說張路說美斯在任何一個強隊都沒有位置，我根本不是這個意思，我說的是那些有誌於在歐冠盃奪冠、或者在本國聯賽奪冠的隊可能不會用美斯，因為這樣的球隊他必須有全面的能力，不光是技術能力，還要有超強的跑動能力、拚搶能力。」

「我們也說到了，目前的足球的趨勢，下一段會是前場逼搶（詹俊：防守能力強於進攻能力），對，高速、反複跑動這個要佔上風，在這種趨勢下引進美斯，可能就不符合這個趨勢。」

「所以我說有誌奪冠的隊，可能美斯沒有用武之地，美斯到一個不是要求那麼高的球隊，有一群能跑的球員烘托著美斯，美斯還能發揮。」

「所以我當時判斷可能國米是最適合美斯的，何況說他是阿根廷人，美斯的祖上就是有意大利血統的，所以（美斯去國米）可能是很多球迷樂見的事情。」

而我不知道

who?

支那人？

活蛇ho波
連戲都唔做

鳩蛇先扮

以為派路 屌你老母邊個張路

不光是技術能力，還要有超強的跑動能力、拚搶能力。」

牙朗？ 利雲？

中國講波佬

講咁多廢話又係幫支寧國米講說話

張路（1951年－），祖籍山東，生於北京[1]，北京國安俱樂部副董事長，中國中央電視台體育頻道足球評論員。

順便幫活蛇補番條新浪link

洗唔洗咩大陸新聞都擺上黎呀？

邊撚個張路 馬路我就識

呢個講波佬有d料

講野無件準都有料？
同樓主一樣正一柒頭一個

派路我就識

阿古路我就識

所以應該留返係巴

可以改個叫李斯，黎馬

支那何求

@醉右

Who??

Mike chu就有
Peter chan我都識